記載「威權時期」紀錄 台灣「促進轉型正義委員會」疑被港「封網」 經 VPN 仍可瀏覽

台灣於 2018 年 5 月成立「促進轉型正義委員會」（促轉會），但近日被發現，香港網絡無法連接其官方網站。《立場新聞》實測下，發現經香港寬頻、中國移動、3、數碼通、CSL 等網絡供應商等連接其官網「（VPN），以日本、台灣等 IP 地址連線，則成功連上網站，疑似被「封網」。

本網已就事件向警方、保安局、促進轉型正義委員會及部分網絡供應商查詢，正待回覆。

根據促轉會 Facebook 專頁簡介，組織是行政院為執行轉型正義事務，成立的任務編組機關，期望達到面對威權統治時期的真相，並深化社會對話。會方亦有解釋，轉型正義的精神，「在於面對不義過去、反省體制，透過看見國家所行之不義，避免歷史重演。」

曾提「昨日臺灣、今日香港」

翻查資料，促轉會過去曾舉辦培訓課程、座談會、電台節目等，題目均圍繞台灣白色恐怖時期、二二八事件等台灣歷史事件。促轉會亦曾在去年 7 月 7 日發文，談到 28 年前的 7 月 7 日，台灣立法院三讀通過《國家安全法》修正案，並指現今許多港人選擇移民台灣遠走他鄉，有家歸不得，「昨日的臺灣，竟成為今日的香港。」

民進黨 2016 年 5 月推動「促進轉型正義」立法，並在 2017 年獲得立法院三讀通過，統籌規劃「開放政治檔案」、「平復司法不法、還原歷史真相並促進社會和解」、「處理不當黨產」等。直至今年 5 月「促進轉型正義委員會」正式成立，由民進黨元老黃煌雄擔任主任委員。

你可能很難想像，臺灣歷史上曾經有一群有家卻歸不得的人。 ...
由促進轉型正義委員會發佈於 2020年7月6日星期一

即係大大聲比人知國民黨= 投共囉

KMT: 屌你老母咩 唔洗選啦

應該用咗呢招去DNS污染

即係用1.1.1.1加DNSSEC都比ISP污染晒

老電DNS係resolve唔到，反而支那仲resolve到
同埋就算1.1.1.1/8.8.8.8 resolve到都無用，ISP mon住你想去邊個server_name去做污染

比錢買VPN啦香港人

推

唔用vpn 都要用加密DNS

無用，而家句hello server_name未有加密，比人mon實

究竟有乜問題？定果幾個points打中要害？

用wrap仲上到

up

黑警一有權就會用到最盡
錢都係唔好放咁多係香港啦

又玩DNS timeout / poisoning
初一都要開年屌林鄭老母

「獨裁時期」就「獨裁時期」
乜嘢「威權時期」？

獨裁者好威？

香港網域VPN 同你屋企/電話唔同ISP

又無咁誇
用bigtech dns 應該無問題

巴打可唔可以試埋而家嘅香港編年史
嗰時第一次封網，直接換DNS都解決到
呢個網站中國都未封，香港先封似乎唔合慣常規律

This one OK?

崩口人忌崩口碗

用左vpn 都上唔到
但無用vpn

發生咩事

即係比封編年史
今次再落重左藥？
係咪用vpn先解決到

極權嘅邏輯就係唔講邏輯

身有屎
唔俾人認識極權 都可以發展到民主

pish

用Google DNS可以lookup
今次係block IP

Pkkw 係封dns response +drop packet
剩轉dns都係上唔到

今次係無出error直接drop packet
之前hkleak trace route 仲會寫destination host unreachable

我電話用開1.1.1.1 app，DNS only mode係去唔到，一定要WRAP mode先得

香港編年史用1.1.1.1 DNS輕鬆，但台灣促進轉型正義委員會o係牆內用1.1.1.1係resolve唔到，但牆外嘅1.1.1.1係resolve到

VPN或者Cloudflare WRAP

今次唔係block IP，粒IP係ping到

蘋果日報的測試說：“惟經日本、捷克及加拿大等地就未能成功。”

你的測試結果如何？

我用ProtonVPN試過暫時無問題，用DNSchecker睇result亦暫時只有香港ISP resolve唔到

佢粒IP有兩年無轉過

223.200.166.37是ping不通的

香港同北平都resolve唔到，東京無事

代表乜？

呢粒得

現時DNS over HTTPS/TLS第一個handshake係無加密，所以ISP仲可以玩DNS hijack

然後Cloudflare其實著手解決呢個問題:

★支那好治癒gif貼圖區！（10）

無尾bear又唔會入

前兩日我仲覺得係台灣set錯野，但呢兩日認真有時間再分析同試睇黎真係比港共block，比上次香港編年史仲block得盡

保安局表示，對任何就警方執法行動的揣測不作評論。

屌那星，有就有無就無，佢咁樣答即係有啦

用加拿大server係開到

121.202.228.25 smartone的ns可以解析

GCP都access到

我試過用4台太空卡係開唔到

原來開左po

做中国豬啦

这个开得到吗？ 打不开，是打得开的

1.1.1.1 DNS only mode唔得，一定要用WRAP先得

今次睇黎有人要求ISP點樣block，無奶油間間ISP都用同一種咁嘅方法block

Blocked, confirmed

支那server全去唔到

用香港EC2係去到，即係ISP層面block，去到AWS呢d cloud services因為出街線路太複雜，管唔到

算啦
條友喺到唔識扮識
明明見到TCP SYN Retransmission

www.tjc.gov.tw
本身粒IP就唔比ping

所以你的意思是223.200.166.37设置了不回应香港的请求？

本身粒就ping唔郁

同埋而家我用1.1.1.1/8.8.8.8都resolve唔到IP

同埋你夾硬去223.200.166.37係會出SSL cert. error，即係粒IP係reachable

粒IP113.196.107.203就出4040 not found，更加證明唔係block IP，係DNS做手腳

【疑似國安法又封網？】香港似乎上唔到 臺灣促轉會 網站

早兩日我都有略略望過，初初睇錯，但再認真望下就唔似台灣set錯野

國際DNS污染中心

用wrap睇log

樓主wrap咗去到？
開咗1.1.1.1 app wrap咗都去唔到
wifi 同 data 都唔得

8888与8844都能resolve，1111与1001都无法resolve

香港編年史

其他connect冇事
係tjc response code server_failure(2)

時得時唔得

原來係warp

你在香港用1.1.1.1现在是无法解析出.mil域名的ip地址的，
但是用8.8.4.4就能解析出.mil域名的ip，比如www.af.mil这个域名

但af.mil直連無問題，用本地isp resolve到，唔似台灣呢個網頁咁resolve唔郁

【台灣「促轉會」官網疑被港封鎖 保安局、警方拒絕評論】

台灣 2018 年成立「促進轉型正義委員會」（促轉會），近日被發現經香港網絡無法連接官方網站。《立場新聞》實測下，發現經香港寬頻、中國移動、3、數碼通及CSL 等網絡供應商連接其官網，會顯示「無法連上這個網站」，疑似被封網。

保安局 2 月 12 日以書面回覆，稱不評論任何就警方執法行動的揣測。警察公共關係科今日（13 日）以口頭回覆，稱不回應事件，並「以保安局回覆為準」。

《立場》記者亦嘗試經虛擬私人網絡（VPN），以日本、台灣等 IP 地址連線，則成功連上「促轉會」官網。

報道全文：
台灣「促進轉型正義委員會」疑被港「封網」 經 VPN 仍可瀏覽 保安局、警方拒絕評論

做完又唔承認責任

仲衰過isis

用8.8.8.8 resolve到，但始終去唔郁。
反而就用8.8.8.8 resolve到加去到

DNS劫持今次係，要用DNS over https先得

原來無踢著WARP的話係去唔郁https://223.200.166.37，有踢著就去到出SSL cert error

只不過係隨便搵幾個網站試水，遲啲先嚟料

個website o係支那blocked

而家確定做到呢個地步？
so far 好似用左8.8.8.8 就去到？

8.8.8.8只resolve到IP，但都去唔到

我剛剛再試，Firefox default著咗DNSoverHTTPS，default亦指去1.1.1.1，即使我行咗VPN，Firefox DNS query依然指去1.1.1.1。
一著VPN，唔駁Cloudflare HKG data center後FF就即刻resolve到

Push

其實好多香港人應該無睇過依個網
依家又曲線宣傳

同上次香港編年史一樣

只要是香港原生ip均无法连通223.200.166.37，

HKG AWS EC2

Aws的Hong Kong data 查一下，国别不是HK

即係Cloudflare幫手封？
可唔可以幫手試埋Google DNS

你使用1.1.1.1的doh照样无法解析出来

不是，你在香港使用1.1.1.1照样无法解析出所有的.mil域名，但改用8.8.8.8就能正常解析.mil

其實可以問下Cloudflare做乜嘅，我搵緊有無人join WARP+問

當咗美國嘛，但某程度上證實點解有d HKG VPN server係去到

用HGC looking glass仲好笑

佢HKG當然traceroute唔郁，因為DNS被毒，但搵MY都出事，因為用同一粒DNS

但SG/TW traceroute到，由香港出街

SG与TW是从新加坡与台湾本地出发的啊

可以用google啊😂，而且依家唔係所有代理軟件都支持，例如quantumult x同surfboard就用唔到

佢由香港專登route去SIN，唔係由SIN DC出
Type escape sequence to abort.
Tracing the route to (223.200.166.37)

1 (118.143.235.129) [AS 9304] 0 msec 0 msec 0 msec
2 (116.51.17.101) [AS 2914] 0 msec 0 msec 0 msec

打返正體字

用Google DNS都無用，粒IP都去唔郁

Type escape sequence to abort.
Tracing the route to (223.200.166.37)

1 (118.143.235.129) [AS 9304] 0 msec 0 msec 0 msec
2 (116.51.17.101) [AS 2914] 0 msec 0 msec 0 msec
3 (129.250.2.123) [AS 2914] 0 msec 4 msec *
4 * * *
5 (129.250.6.94) [AS 2914] 36 msec 36 msec 40 msec
6 (211.72.233.74) [AS 3462] 108 msec 92 msec 88 msec

而且最尾都去返NTT將軍澳再駁返去台灣

要搵一部美國嘅dns

VPN啦，DNS已經KO

“118.143.235.129”的地理位置是“新加坡和記黃埔”

我用cmhk進行udp trace的結果如下：

traceroute to (223.200.166.37), 30 hops max

Hop 7:

From 223.118.2.122, 98 ms

Hop 8:

From 211.72.233.146, 112 ms

Hop 9:

From 220.128.6.254, 112 ms

Hop 10:

From 220.128.13.126, 112 ms

Hop 11:

From (220.128.25.182), 111 ms

Hop 12:

From 220.128.1.249, 110 ms

Hop 13:

From 163.29.22.233, 110 ms

Hop 14:

From 210.69.250.186, 112 ms

Hop 15:

From 210.69.250.97, 110 ms

Hop 16:

From 210.69.253.162, 110 ms

Hop 17:

From (117.56.5.161), 109 ms

Hop 18:

From (117.56.171.21), 108 ms

Hop 19:

From (117.56.171.9), 110 ms

Hop 20:

From (223.200.166.37), 108 ms

Hop 21:

From (223.200.166.37), 107 ms

Hop 22:

*

Hop 23:

*

Hop 24:

*

Hop 25:

*

Hop 26:

*

Hop 27:

*

Hop 28:

*

Hop 29:

*

Hop 30:

*

Traceroute complete: 30 hops, time: 32539 ms

這應該能說明cmhk沒有把223.200.166.37列入黑名單

223.200.166.37本身有可能對香港原生ip作了設置

上一個post台灣就話無block香港IP，可能要台灣再公開講。

但香港大部份ISP DNS都resolve唔郁就

我都估係噉
可能揀啲無乜香港人會上嘅網嚟試

台灣經歷既

要落到我地都經歷過後

先會理解

目前未有定論

但睇落對家想從歷史定性呢一方面落手

趁油管（youtube),ppt未封

早排公視youtube有套 獨立特派員 轉型正義

可以調查下

第一：我在cmhk的網絡裡面執行tcp ping的時候無法收到223.200.166.37的回應，但是同樣在cmhk的環境下執行Udp traceroute卻能夠收到223.200.166.37的回應，這就說明有很大可能是因為223.200.166.37本身Block了來自香港ip的tcp packet的請求，而cmhk並沒有block 223.200.166.37這個ip地址。

第二，我在CMHK的網絡環境下，使用香港本土的HKT的Name server 218.102.23.228 以及Smartone的Name server 121.202.135.11以及Cloudflare的Doh地址1.1.1.1去解析www.tjc.gov.tw與www.af.mil這個域名，得到的解析結果是Nxdomain，但是我在同樣的cmhk環境下改用dns.google去解析www.tjc.gov.tw與www.af.mil，就能得出正確的結果分別 ，而根據公開的報導，af.mil在香港無法被解析的原因是因為af.mil的持有者通過修改Geodns的方法禁止了香港網絡的解析， 這個域名的， 的持有者在geodns裡面設置了禁止香港網絡解析這個域名。

等台灣年假後澄清啦，我知有記者追問緊

轉型正義委員會2月17日上班，現在電話只有保安人員接聽

以前係不誠實使用電腦既事，而家竟然變左明目張膽地做，仲係政府命令

其實搵隻係香港而又唔係ISP嘅dns 試就知，我搵咗隻黎試係resolve到 ip , 即係好大幾會唔關geodns 事係純粹isp drop 晒所有Traffic

Smartone的121.202.135.11有时可以resolve，1.1.1.1反而不能